停車拉咗手擘先入P波既原因

我之前喺汽車台另一個thread解釋過停車拉咗手擘先入P波既原因.

迷思：停車係拉咗手擘先入P波，定入完P波先拉咗手擘

不過我想再喺呢度開一個新嘅Post 再解釋多一次 .

正確嘅停車程序應該係踩brake將架車極速度減慢到停低. 當架車處於靜止狀態, 應該踩住brake, 與此同時拉手掣/落腳掣, 然後先至鬆開brake. 最後先至入P波, 呢個時候波箱嘅parking pawl 會嘗試扣實連住driving shaft嘅齒輪. 有兩個情況會發生, 一個情況就係 parking pawl入唔中齒輪凹位, 呢個時候手掣後轆brake pad成為成架車唯一嘅制動來源, 萬一手掣失效, 架車會溜前溜後小小, 呢個時候個 parking pawl會插入齒輪凹位, 防止汽車滑行. 第二個情況就係 parking pawl啱啱好食中齒輪凹位, 呢個時候parking pawl 同埋手掣 brake pad成為成架車嘅制動來源, parking pawl承受嘅stress 就會冇咁大.

你可能問點解唔可以入咗p波先落手掣, 原因就係入咗p波先, parking pawl會承受好大嘅mechanical stress. 而parking pawl只不過係波箱裏面一個機械扣, 呢個扣壞咗, 車房佬要拆曬成個波箱落嚟換, 維修成本好大. 但係 brake pad更換起上嚟比起更換波箱入面parking pawl相對嚟講比較平, 所以我個人嚟講會傾向拉咗手掣先然後入p波.

拉手制先係安全考量，點解會走去睇波箱點work

個條友一睇就知傻鳩啦

唔拉手掣走去入p

入埋N最好

女人先揸自動波

而家大部分主流嘅自動波車嘅設計係由Drive推入parking 中間一定會經歷N波, 所以呢個過程已經同你做埋入空波嘅動作

//當架車處於靜止狀態, 應該踩住brake, 與此同時拉手掣/落腳掣, 然後先至鬆開brake. 最後先至入P波//

唔係要踩住brake先入到波嫁咩,,
利申: 渣MT

係呀
落brake 踩停 －> N波－> 拉手制 －> 放brake -> P 波
呢個指定動作

多數車入P唔駛踩brake
由P入R或D先要

咁開返車應該入d波先定係手掣先

一直都係咁做

平路都可以算數，但斜路唔咁做入返D波嗰時會kick一下

踩brake，入D波，鬆手掣，放brake畀油行

因為車重壓著個P 波勾一定會咁
拉手制先P 就唔會咁

無諗住熄匙就唔洗入p波，你就算n波拉手制之後入p波都會掃過r波，架車入一入後波，後波燈又着一着，有d車又unlock門，van仲會響一下，所以喺唔應該咁做

正確泊車
腳brake，手制，n波，鬆腳，confirm手制夠力拉停架車，熄匙，p波

我仲有個疑問,,
樓主篇文意思係hand brake先再入P, 有多個brake power個parking pawl 承受個壓力就會無咁大
咁我踩住brake入P, 個效果又有冇唔同?

自動波車 臨入P之前唔係一定經R嘅咩?
而R怠速都會向後
泊車多數後入 最後用緊R波
咁講係唔係要推返去N波先做停定 拉手掣 鬆brake?

有，如果你喺斜路，拉手制放腳架車點都會un一un，呢一下已經夠卡住個parking pawl，所以應該拉手制n波，un一下，之後先熄匙p波

其實係拉手掣後仲要鬆brake，等架車嘅餘力走埋先再推去P等個parking pawl engage就最好。尤其喺斜路。

如果架車手鬆唔夠實，喺斜路泊車拉咗完就推去P波，一鬆brake嗰下其實架車都會有少少溜後，呢個時候個parking pawl都好大壓力。

你唔踩brake會lock實架（我架車係）

我大概理解,, 係咪咁上下意思?

正確次序:
foot brake fully stop -> hand brake -> release foot brake -> P
由於鬆腳煞GE時候只係拉左hand brake, 可以確保架車係靠hand brake停定, 再入P波咁對parking pawl GE壓力就無咁大

個人習慣
foot brake fully stop -> P -> hand brake -> release foot brake
由於鬆腳煞GE時候拉左hand brake同入左P, 如果hand brake唔實就會變左溜前溜後靠parking pawl勾實架車, 呢個時候壓力就好大啦?

而平路分別就無咁大?
因為hand brake唔係鬆到無力都唔會有好大幅度溜前溜後?

最好最好
foot brake fully stop -> N -> hand brake -> release foot brake (如果有溜前溜後，你可以知道埋handbrake唔夠力) -> P

Sorry 補充返
如果真係好撚斜嘅斜路，入完N拉完handbrake，喺鬆brake嗰時慢慢嚟，因為真係唔肯定handbrake狀況。如果溜後情況嚴重，最好就換個位啦無嘅話就焗泊一次之後快啲去check個handbrake

清晰明確